\chapter{Conclusão e Trabalhos Futuros}
Neste trabalho foi apresentado uma proposta de vinculação entre teoria e prática nos objetos de aprendizagem criados pela ferramenta de autoria ADAPTFARMA. Essa ligação entre introduções a exercícios torna o objeto de aprendizagem mais coeso e dinâmico ao aprendiz. Uma vantagem disso é que o material educacional será melhor estruturado e terá um conteúdo, em geral, mais sólido. Para tanto, foram necessárias duas mudanças centrais: no módulo de autoria e no Método de Sequenciamento Adaptativo.

A modificação no módulo de autoria permite ao autor do objeto de aprendizagem vincular uma página de exercício com uma ou mais páginas de introdução, facilitando a realização da interdependência e o encadeamento de páginas do OA.

Já sobre o MSA, foram feitas mudanças somente na busca inicial de introduções e na intercalação das páginas, não sendo realizadas alterações no sequenciamento de exercícios.

\section{Trabalhos Futuros}
Apesar da mudança proposta nesse trabalho, a ADAPTFARMA ainda pode ser aprimorada em vários pontos, principalmente no módulo de autoria.

A versão atual de ADAPTFARMA só aceita um modo de entrada na resolução de questões: expressões algébricas ou aritméticas. Sendo assim, torna-se inviável o desenvolvimento de OAs que possuam questões mais elaboradas ou que demandem do professor uma análise de todo o desenvolvimento da solução. Uma solução para essa limitação seria o desenvolvimento de um novo módulo ou componente que conte com \textit{plug-ins} que permitam configurar a ferramenta para corrigir exercícios de diferentes áreas do conhecimento de forma completa e não somente comparando o resultado final.

A funcionalidade implementada nesse trabalho simplifica a intercalação de teoria e prática. No entanto, isso ainda não é fácil para o autor do OA, sendo que este deve acessar a página de edição de cada exercício para checar quais são seus pré-requisitos. Uma possível melhoria nesse ponto seria a modificação na interface, exibindo todas as vinculações já na página de conteúdos do OA, onde são apresentadas todas as introduções e exercícios.

No decorrer do desenvolvimento, chegou-se à conclusão de que páginas de introdução podem ter seus próprios pré-requisitos em relação aos exercícios e até mesmo de outras introduções. Isso proporcionaria um ambiente de aprendizagem ainda mais lógico e diminuiria as chances de falha manual no sequenciamento, tirando do professor a responsabilidade de ordenar qualquer tipo de página --- algo que ocorre na versão atual de ADAPTFARMA se cada exercício possuir somente 1 (uma) página de introdução como pré-requisito. Nesse caso, bastaria ao autor ordenar as páginas de introdução mais básicas, que não possuem pré-requisitos.
